特區政府：規管匿名儲值卡並非監控市民

【Now新聞台】政府建議引入電話智能卡實名登記制度，用戶需向營辦商提供身分證明文件資料及副本登記，每名用戶最多可向每個電訊商，登記最多3張儲值卡。政府指，規管匿名儲值卡有助打擊嚴重及暴力罪行，並非加強監控市民。

截至去年8月，本港市面上有流通的電話儲值卡有1170萬張，政府就引入電話智能卡實名登記制度進行公眾諮詢。

電話智能卡用戶需提供身分證明文件內的資料及副本，給電訊商作登記，無論是個人或公司用戶，最多只可向每個電訊商，登記最多三張電話卡，16歲以下人士如要登記，須得到一位合適成人確認。

保安局指，匿名儲值卡被不法分子利用干犯多種罪行，包括將虐待動物片段上網、洗黑錢，以至恐怖襲擊等，增加調查難度，有必要規管。

保安局副局長區志光：「很多不法之徒利用匿名儲值卡，作很多嚴重及有組織犯罪，例如偷運人蛇、販賣毒品、集團式爆竊、走私、科技罪案。這些儲值卡亦可被用作遙控，引爆土製炸彈裝置，如這樣用會威脅社會安全。」

即使用戶取消登記，電訊商亦需保存資料12個月，執法部門因迫切或緊急理由，無法庭手令下，亦可要求電訊商提供用戶登記資料。

政府建議分兩階段推行，電訊商在規例生效後，有120日建立登記系統，之後要在240天內為用戶登記，規例生效後第361天，未登記的儲值卡會失效。

政府指，現時無計劃要求登記市民的生物特徵，如指紋或採用人臉辨識，否認實名登記是為加強監控。

商務及經濟發展局局長邱騰華：「如果是月費用戶，其實你已提供個人資料，包括住址，如果是用太空卡的話，現在的方式都只是再提供身份資料，而且資料不是放在任何人處，而是放在電訊服務提供者。」

諮詢期至2月28日，政府會視乎諮詢結果，才決定是否展開立例，現時沒有推行時間表。

Unofficially denied

係攞嚟監控犯罪分子
至於邊個係犯罪分子就

此地無銀

一句到尾咪又係big data

又係中共式回應
講完就當係事實

用TG係米贏左（太空ac)

任何政策 只要由港共政權提出
你就知道 這個政策充滿陰謀 別有用心 和立心不良

你搞得實名制就梗係監控任何人

人哋係撈偏嘅你覺得人哋會因為你立咗法而要用正當途徑買電話卡咩

香港人，反抗

下話？

「我們知道他們在說謊，他們也知道自己是說謊，他們也知道我們知道他們在說謊，我們也知道他們知道我們知道他們說謊，但是他們依然在說謊」

保安局指，____A____被不法分子利用干犯多種罪行，包括___B___、__C___，__D__等，增加調查難度，有必要規管。

你加咩落去都work

賣淫並非做雞

無自由啦

用大陸果套
曱近平死全家啦

佢話唔係 ＝係。

特區政府：法治係香港基石

講出口即係認咗
支那野，反轉諗就係啱